我認真同你地講，己方文宣策略再係咁退步落去，場運動一定會輸

首先響度多謝一眾整文宣嘅手足，無你地嘅付出，我地應該一早散左
啲design真係J死
多謝你地

但係點解我會話文宣策略響度退步緊呢

大家回想一下運動前中期
文宣形式係幾咁百花齊放
唔單止有圖片㗎

【保抗聯官方連登頻道上線啦！】長輩圖合輯流出！

除咗長輩圖 youtube係其中一個方法

[文宣核彈]唔好睇小家中廢老個WHATSAPP啲GROUP既人數

深藍老母本身仲話係示威者打人先，聽完呢段錄音即怒屌警察

而且我地嘅內容，亦都針對社會唔同階層嘅特性調整
我宣佈《保民生 反修例 大聯盟》正式成立

但係依家呢
我地文宣似乎只係講未來有乜行動，同埋警犬打左幾多人
形式上亦都係以設計感強嘅圖片為主
對於己方支持者當然好有用
問題係能唔能夠 拉攏/說服/至少neutralize 到中立淺藍呢？

記住對家係會進化㗎
尤其是最近fb開始推薦一啲藍絲page比我

（大家一齊檢舉「仇恨言論」啦）

又整埋啲無恥當可愛嘅垃圾廣告
5歲童撐警Youtube廣告

我就知道
「親，維穩費已經轉帳到戶了！」

我地動員力同創意好過共狗
但係資金同埋持久力，又係咪能夠維持到呢？

建議
考慮中立淺藍嘅心思

-- 搵人扮警察子女 / 父母親人，拍片落Youtube/facebook廣告，target淺藍群眾
內容大致係
嘗試分開「遵守警例嘅好警察 好爸爸」VS「濫用警力嘅黑警」
成立獨立調查委員會，以「還我嘅爸爸/兒子一個公道」為宣傳方向
（解散警隊太遙遠啦，民意基礎恐怕太低，難成事）

-- 打經濟牌
落Youtube/facebook廣告
簡單解釋點解依家經濟問題都係對家嘅錯，唔關我地事 / 點解大陸客少左係好事 etc.

就算唔上街
一樣有好多嘢做

最後想響度幫自動程式巴 推一推
雖然我覺得方向應該唔係渲染警暴（己方嘅人已經知道，對家只會覺得打義士打得好）
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

求指正

push

集思廣益

我覺得原因係民意已經歸晒邊
已經唔太重要

Tui

之前聽講過話文宣好似好缺人手

最近真係好缺文宣
以前有D圖可以SEND俾父母
而家得番D俾自己人睇既圖

恕我直言
絕對唔係

民意係會流失
尤其是大家唔好再用200萬人黎打飛機
當初 6.9 、6。16咁多人出黎
你唔好將佢地全部當hardcore 支持者

民意調查顯示
好多都係第一次示威
佢地嘅動機並唔係好崇高嘅理念
而係切身嘅利益受損

依家送中條例已經撤回
最切膚之痛已經過去
肯定開始有人想過返安穩日子
而我地未來文宣對象
就係盡可能減少流失（好難完全避免）
更重要係避免佢地流向對家

唔好忽視 家庭 情感嘅力量
對家依家嘅文宣都唔會直接鬧我地係蟑螂之類
而係從家人感情、經濟角度出發

我地必須以子之矛攻子之盾

其實係
下一步係咪要加強對敵個方面

推

文宣的確要調整下
同埋真正製作文宣既人好似唔多

大學生罷課
就係左省返時間用黎做文宣㗎嘛

唔係上公民講堂啊

整返個 「長輩圖工作坊」「對敵文宣拍攝團隊」之類啦

對淺藍/中立

民意係一直變化, 需要一直文宣, 大家唔係自動自覺就理解, 同收取到資訊

幫手推到製作人見到

有好多手足上唔到前線（被捕/保釋 whatever）
有無IT手足可以想辦法
將整文宣嘅流程縮減？

整whatsapp 錄音
滲透對家page帶風向
呢啲嘢人多就得㗎啦

呢啲嘢以前做緊，點解依家好似無乜聲氣

推！正經po！一起討論下

對於hardcore支持者 其實唔太需要文宣
佢地自己懂得整活動幫自己打氣
同埋人有confirmation bias，會自己調節資訊

所以我地目標係淺藍 / 冷感求安穩日子 嘅人

我同意。最好宣傳多啲抗爭成功的好處

值得討論

近排真係好似少左長輩圖

我地依家嘅 「拉攏/說服式文宣」 夠唔夠？

就算係淺黃
都有鞏固必要

求大家幫手推上去

幫手推

為左殤台個牌為左碗飯，童星老監馮生都要做奶共狗鳥！！！

為紀念燒死林彬而起嘅18樓C座，狗馮既係老監亦負責主要角色，啱啱居然勁做維撚狗，幫狗政Spin話831死人只係街邊八婆鳩吹出黎，又吹香港咁大城市死幾個人點會遮得到！！！

嘩嘩嘩！！我愈聽愈以為轉左俾Mei西監製添！！！

一句到尾啦，係支共命令"止暴制亂"之下，明知一日拖一日尤其頭七都唔交出足本只會愈拖愈亂，咁都唔交你地話點解呢？？？？

多謝巴打

可唔可以教下佢地上連登，當200萬人keep住睇連登就慳好多功夫

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】
第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

Push

文宣重點策略

講經濟、講親情

不攻擊、無敵意

同意拍片條計
幫推

推返上黎

今晚落連儂場貼下文宣

認同幫推

冇錯 最強大既長輩圖都消失左一排
呢家我地鐵只係sd到宣傳圖 冇左資訊圖

可能都係有啲遙遠
佢地本身係唔太接受「抗爭」呢種mindset，覺得係「搞亂」社會

所以重點係「守護家庭」、「保護經濟」之類

你要等對家做出咩行動 我地先可以有咩策略架

人地宜家一味拖 可以點？一到9月1號成場運動都慢左落黎
拖多你1,2個月 到時咩火都無哂

幫推

都得

我哋要繼續開展社區戰線

隨身帶備歌詞派/airdrop俾途人
要入屋!!

文宣兩樣嘢要做嘅

1係強化自已陣營嘅凝聚力
2 拉攏他方中立之人

隨著連儂牆固定嘅位置

拉攏型文宣放喺連儂牆似乎不太適用
嗰種文宣 而家係適合周街貼一張
整一個萬綠叢中一點紅嘅效果

好提議 其實上一代嘅學習能力唔低
教佢地上討論區話唔定有奇效

[國際戰線] 全球齊篤灰2.0 向WhatsApp篤灰 #wtsappforhk #standwithhk

同意解散警隊太遙遠

解散速龍 重組警隊

速龍只係用黎打壓示威
警隊要清瘀血 雖然好似絕大部份都係瘀血

加強吸納淺藍

屌完一輸又多返D輸輸聲既冚家LING垃圾專用柒TOPIC

越來越人掛住討論政府/保皇/藍絲D 政策/fake news
咁樣即係比對家帶住走

咁呢啲一係就親人傳授

一係就開鹹網、賭馬tips網、內容農場之類
然後誘導佢哋撳入去連登

Agree 最近真係有啲退步

我覺得係
呢排確實大家都攰
有d懶左
要增強返個示氣

推！

無錯
最近地鐵都少左airdrop收圖

罷課學生唔好摺宿hea啊！

都啱
又係時候要民生牌

或者airdrop?

支持
贊同
其實之前文宣組係咪比人拉左好多

我冇用iphone我唔知
但係而家打算學玩projector
新玩法

嘗試分開「遵守警例嘅好警察 好爸爸」VS「濫用警力嘅黑警」
成立獨立調查委員會，以「還我嘅爸爸/兒子一個公道」為宣傳方向

分化

支持

推，負面標題但有建議

有排堅持
諗多d活動make noise

堅持

係因為太多fake news混淆左自己友.

分化敵人

我地要接受現實
無可能追究曬所有人
納粹都大把人事過境遷無被追究啦

agenda setting

We can do better

agger 文宣要做好

我覺得依加個重點應該放反係鞏固民心
因為每日都太多野發生唔係個個follow到
Follow唔上就會好快冇左團火

認同
呢場係長期戰

有時軟性宣傳都好有效

文宣要分對內同對外兩種，好似一間公司行政咁。
對內： 振軍心、振士氣，防分化，宣傳事實真相，分析策略，戰述，檢討問題，部處，組織動員等等⋯⋯
對外： 1. 香港市民 2.外國旅客/民主國家
1. 香港市民：好似sales咁，針對以客人所需要的而作文宣，例如五大訴求對香港市民有咩咁重要，對佢地嘅自身利益有咩影響等等！佢地關心嘅係自身利益，如果佢地無影響，或者有負面影響（經濟損失），咁點解要支持抗爭者？你要說服到佢地民主自由＞負面影響（經濟損失），佢先會撐你。
可再細分成老中幼作文宣對象。
2. 外國旅客/民主國家： 五大訴求對外國有咩咁重要，對佢地嘅自身利益有咩影響等等！例如外商投資，國泰事件、政治審查等等

［軍絲策略］回應「整場運動正在走向衰亡」

係
文宣真係要落力少少
開頭啲長輩圖呢排冇晒

有d道理，係時候要進化

但係呢 我覺得萬綠叢中一點紅對於
說服人 嘅說服力係高過 連儂牆 嘅
當然連儂牆嘅意義係一個聚腳點
連儂牆其實係邊一個地方畀淺黃變成深黃
但對於淺深藍嚟講可能心感討厭
如果係週街黐嘅話
都行死班撕紙狗

Push
最新活動：唱民主聖歌，傳福音！
連儂牆呢條戰線不能倒！
考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 幫襯良心小店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
3. 安全之下，免費港鐵；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改九點未有共識）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF都買美股
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會，陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.11 @Template End@

可以點幫

攻擊是最好的防禦
呢句嘢講得冇錯

覺得可以文宣多d行動post，比多d黃絲老人家或者中年人都知活動日程表

推唔到照推

Cannn

推
我地仲係好需要繼續拉攏中立派/淺藍架！！！

推 會同同學仔傾傾

agger

915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

我哋升級玩國際戰線！繼續遍地開花！每個星期去唔同領事館，舉唔同國旗！

913 各大公園

914 天水圍/中學生/獅子山？

915 民陣遊行

連儂地鐵

逃閘入去黏

我覺得到左今時今日
民意係唔太點會流失
但我認同文宣係冇以前咁多元化

但我覺得歸根究底係因為資訊太多
每個星期發生嘅野都會蓋左之前所發生嘅野
依種資訊太多嘅情況令好多人唔想再o係網上依d野地方再接收
因為個人真係overload曬

個人認為應該集中番一d大事
例如721 831依d黑警一定走唔甩嘅事
針住打 好過係每星期有事發生就全部谷曬去最新果樣野
明明之前已經有好多好多材料 做死佢十次都夠

同埋因為依排人權法嘅關係我相信好多文宣變曬o係twitter或者其他國際線 所以感覺本土係小左

推啊 文宣唔止拉攏
仲可以分化

唔好下下都話輸 就嚟輸 輸緊 一定輸咁撚戇尻得唔得

推
尋日見各區修復連儂牆 大家要keep up 呀!!!!!

915

pp

同意

推濫暴我覺得國際線係啱嘅

本地就唔完美可改善

係中環區貼英文文宣係有D用 我見過有外國人企係度睇 重要睇完影埋走

就算歸晒邊都好，
睇黎睇去都係果啲，
又無新資訊，
睇得多會麻木的。
建議有啲吸精啲既文宣會好啲。

推

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

同埋我覺得係要開始講多D真普選
個個都只係識嗌
實質點影響到佢地,點都要講多少少

?

樓主 多謝你, 愛死你 !

915銅鑼灣 915銅鑼灣 915銅鑼灣
推緊915民陣大遊行嘅入嚟改推呢個post

少少行動分析 入嚟幫手一齊諗一齊討論
-死線調整 -不同情況的行動計劃

915民陣大遊行
［915集思廣益］去民陣遊行嘅入一入嚟

915英領
[行動post] 915去完英領去民陣遊行！升級玩國際戰線！

一定要

但應該都唔會長期扣留？

如果直接叫解散警隊
即係令我地嘅敵人更團結

相反拉一派打一派先有可能成功

都有可能

同埋每次動用武力
都最好出返啲文宣解釋下咁

我唔肯定班淺黃係咪會體諒前線手足攻擊地鐵站設施

推呀

我反而覺得係文宣嘅「針對性」（specificity）問題，而唔係「普及度」嘅問題
如果你份文宣唔順眼的話
藍絲（其實任何人都係）會自動skip走，大腦自動過濾自己唔想睇嘅嘢
正如你見到幫港出聲
對眼都唔會逗留多一秒

所以我個人認為
「黐啲乜」係緊要過「點黐法」

依個都岩
係要解釋下

其實針對中老年藍絲嘅文宣
亦都係最簡單最無成本嘅文宣

自製錄音 / 長輩圖 / Google音影片
唔需要組團，自己整都得

長輩圖生成器

Google影片就用最簡單嘅編輯軟件
唔使乜特效

整完然後放上文宣tg channel

記得當初有藍絲出左條後生仔嘅片
試圖挑動世代對立
連登如臨大敵
即刻人人錄一條片爭奪話語權

但係依家反而鬆懈曬

記得當初有藍絲出左條《致年青人》
試圖挑動世代對立

連登如臨大敵
[文宣方案]反擊致年青人︰「寸草心」行動

鄺神都出手

但係依家反而鬆懈曬
抗爭最忌輕敵
當年納粹上台都係靠文宣㗎

咁我地可以點做
其實針對中老年藍絲嘅文宣
亦都係最簡單最無成本嘅文宣

自製錄音 / 長輩圖 / Google音影片
唔需要組團，自己整都得
最緊要唔好一開始就屌黑警
而係循序漸進
誘導audience去我地嘅結論

長輩圖生成器

Google影片就用最簡單嘅編輯軟件
唔使乜特效

整完然後放上文宣tg channel

[多圖高清] [不廢up] 一人一文宣行動

推推

寫得幾好，
唔上街都有好多文宣可以做

具體例子
類似政府宣傳片咁

push
夜晚應該多啲人見到

我TUI

堅定得果30至５0萬到

[2百萬人再集結] 915民陣大遊行
日期: 9月15日 (星期日)
時間: 下午3時
起點: 銅鑼灣東角道

再推！
retweets仲係太少。「核彈文宣」高質片解釋畀外國人聽點解要杯葛花木蘭同支持香港人權及民主法案

The FIVE demands of the protest

1. Full withdrawal of the extradition bill

2. A commission of inquiry into alleged police brutality

3. Retracting the classification of protesters as “rioters”

4. Amnesty for arrested protesters

5. Dual universal suffrage, meaning for both the Legislative Council and
the Chief Executive

FIVE DEMANDS,
NOT ONE LESS.
LIBERATE HONG KONG,
REVOLUTION OF OUR TIMES

撇除政府問題，淨係計警隊，再淨係計721 85 811 新屋嶺 CCTV直送 831，已經夠哂理由比示威者做任何野，包括以武制暴 以眼還眼 百倍奉還

重申七一宣言，立即實行雙普選，推翻港共政權

「勇武派」、「和理非」係角色，唔係派系，理念一致，只係手法不同

唔係仇警，但大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

#五大訴求 缺一不可
#唔撤就罷
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#重組警隊 刑事追究 改革監警制度
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動
#抵制一切鐵路沿線所有商戶

連儂牆宣傳weekend活動其實都重要
好多人無上連登

安全情況下
一人至少貼一張活動宣傳文宣有無得諗？

唔係講d咩，有MKT／Ad行內人幫整strategies／tactics效果會大好多。

認真, 我淨係去左個三日短trip返黎已經多左三次太子撚狗, 我仲要已經入晒tg谷, 普通人真係未必跟得切

上個星期嘅圖

因為文宣開咗twitter同國際戰線
係會少咗啲本地文宣嘅
而且開咗學時間又少咗

再唔係就係D細路女無啦啦出街俾黑警拉 - 天水圍咪有個12歲妹妹返緊學校定唔知點俾人拉左既, 呢D咪好案例囉; 再唔係元朗721/太子831就更加直接 (有畫面嘛)。

重點係要話到俾佢地聽, 唔好以為唔係 「暴徒」就冇事, 黑警一樣照打

有意見,有提議係好事
手足講得啱
太多野follow唔切跟唔上
以下為例子
youtube廣告經已眾籌成功兼播緊

【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

所以手足加油
可以再諗吓有冇其他野幫到手

係
之前徐緣都有分析藍絲種類心理
不過啲人睇完好似都無乜點跟進

但係咁樣會唔會反而太散
我覺得持久同埋specific先係重點

up

我都見到，正文亦都幫手推左

我想講嘅係
我地依家嘅文宣
對於淺藍未夠易入口

內容太hardcore

有無野可以幫到手？
輕輕一推

同意.. 覺得依家啲文宣跳唔出同溫層 同埋太單一
覺得巴打講嘅工作坊idea幾好 放映會同派傳單都可以搞多啲

推到比多啲人睇到 文宣可以維持運動熱度

831 831 831

有外國朋友話其實外國真係唔多明香港發生咩事
提議我地每日整番live既英文新聞
最好有整合片加字幕同配音
可以考慮post 喺 “Twitch”
好多外國鬼用Twitch來打機可以睇到香港咩事

有無人design 長輩圖，可以幫人印同貼

美國11/9啱啱先開始咋！今晚所有活動都要小心！

冇辦法
整既未必有咁既思路或理解
小弟搵文宣貼牆都有同樣諗法
會自己篩選

Google ads 係咪有得specify ads target audience架? (除左樓主你講左既age group)

如果可以focus啲ads去師奶, 中老年藍領呢啲易打動既group, 會唔會更加effective地reach到一直以來剩係接觸建制資訊既人(?)

更進一步, 有無辦法針對audience group出唔同ads? 姐係對住師妨就講針對後生仔既警暴之類既issue

極度支持, 大大力推

牆紙有呀

要聚番力量

［軍絲策略］回應「整場運動正在走向衰亡」

屌= =依家好多撕紙狗//

咁我地可以點做呢？
其實針對中老年藍絲嘅文宣
亦都係最簡單最無成本嘅文宣

自製錄音 / 長輩圖 / Google音影片
唔需要組團，自己整都得
最緊要唔好一開始就屌黑警
而係循序漸進
誘導audience去我地嘅結論

長輩圖生成器

Google影片就用最簡單嘅編輯軟件
唔使乜特效

整完然後放上文宣tg channel

或者上連登開po開心share都得

文宣最緊要係能見度同埋針對性

地方的廢老需要蓮花圖

呢條link超有用
copy低佢

我亦都嘗試整理左啲source list
可以copy畀你朋友

Hi there,

If you want to know more about the extradition bill controversy in HK, scroll down for info.

***Update Timeline of the whole anti-extradition movement

About the Bill
Government info

Local backlash

Hong Kong Bar Association has voiced out against this piece of legislation for multiple times

Brief guide

Observations

Milder response from the Law Society of Hong Kong

Note that Hong Kong has been treating PRC and Taiwan as two separate jurisdiction for quite a number of laws.

Examples include:
Cap. 10 PROBATE AND ADMINISTRATION ORDINANCE
// 17(3) In this section, “Mainland” (內地) means any part of China other than Hong Kong, Macau and Taiwan.//

Cap. 434 MERCHANT SHIPPING (LIMITATION OF SHIPOWNERS LIABILITY) ORDINANCE
// 2. “the Mainland” (內地) means any part of China other than Hong Kong, Macau and Taiwan. //

Cap. 597 MAINLAND JUDGMENTS (RECIPROCAL ENFORCEMENT) ORDINANCE
// 2. “Mainland” (內地) means any part of China other than Hong Kong, Macau and Taiwan //

Cap. 609 Arbitration Ordinance
// 2(1). the Mainland (內地) means any part of China other than Hong Kong, Macao and Taiwan. //

International criticisms
Numerous legal associations have jointly issued an opinion piece, criticising the extradition bill as ”ill-conceived proposals” that “fundamentally imperil the operation of the rule of law in
Hong Kong.”, stressing that the ‘political offence exception’ inside the extradition bill proposal is // widely recognised to be hollow and redundant. Persecuting states do not realistically advertise the ‘political’ nature of their allegations. It is a ‘protection’ not found in most contemporary extradition treaties. //

About HK Police brutality

A more up-to-date video summarising police brutality and negligence on July 21st, Aug 5th and Aug 31st

New York Times report on the excessive police use of tear gas

RTHK Hong Kong Connect’s episode on police use of force (Sep 9)

Amnesty International has published a report, stating that during the protest on June 12th, “the use of force by police in the largely peaceful protest was unnecessary and excessive. The use of force during the protest violated international human rights law and standards.”

Verified footages corresponding to their locations available in this interactive map

More footages on June 12th protest:
Protesters severely injured by plastic bullets

Police jointly hit a protester who was already lying on the ground

A foreigner suddenly got pepper sprayed in the face despite not acting violently

Protester got headshot with plastic bullet despite not acting violently

Fainted protester pulled away by police

Police deterring ambulance from entering

Police using pepper spray in subway station

Police deploying tear gas against journalists

About (Pro-government) Thugs
They attacked anti-extradition protesters and innocent passengers in subway station on July 21st

Vice news

NYT
When a Mob Attacked Protesters in Hong Kong, the Police Walked Away | Visual Investigations

5 Demands, Not One Less

We Hongkongers will not yield until the regime satisfies our 5 demands:
— Fully withdraw (instead of “postpone”) the extradition bill
— Retract the official characterisation of the protest as “riot”
— Release all arrested protesters and promise that they won’t be prosecuted in the future
— Make police liable for their brutality
— Universal suffrage for both chief executive and legislative council elections

Thank you for your attention

Best wishes,
A HongKonger

pish

蓮花圖generator desu！

巴打你個名

其實長輩圖真係好有用
但已經得返好少

《願榮光歸香港》有日文字幕㗎
假如第日有啲片
係影住香港人唱《榮光》的話
咁點同日本人介紹首歌呢？
我就問左朋友，幫我翻譯左呢段說話

この動画には、【香港の中学、高校の学生たち】/【香港人】の叫ぶ声です。もし良ければ是非ご覧ください(日本語字幕あり)。ありがとうございます。

大家都要幫手做同印同宣傳
我知大家都攰 所以先更加要一人走多步
控返住個波

推推推推推推

好認同
好多文宣真係靚到想save做Wallpaper

但係圍爐入唔到屋呀！！

我諗可能係因為去到依家
已經有好多人覺得藍絲和牆頭草無得救放棄溝通，但其實依家先正正係對家落重藥搶人既時候！

需要更多針對淺黃淺藍既說服性文宣

612 721 811 831

都係要爭取支持為先
政府笠水想收火， 當之前啲警暴唔存在咁
有大規模集會就會做晒部署
平時撚狗對佢地冇損失?
同埋有冇損失都好
前線手足係一定會流失
因為恐怖依然存在
重點係依然手持「公權力」
一日香港大部份人唔覺醒一日都好難贏
所以文宣真係重要，同佢打輿論戰

我就係講呢樣
但係目前落Youtube廣告嘅文宣行動反而唔多

同埋我又唔係攬炒巴唔知從何入手

幫推
我個人認為係呢三個月都谷盡左好多人嘅創意
雖然日日都有野爆同可以整 但難免會有個死路係唔知再點整好
不過我會繼續建議好似之前咁整
橋唔怕舊最緊要受 同一個idea換膽唔換殼一定都會work

無計
撕一貼百

好耐以前留底嘅
應該都outdated
因為當時都係針對 送中條例 打文宣戰

推左先

我反而覺得文宣設計唔需要太多創意

因為我地嘅目標觀眾並唔太著重藝術風格
而係個文宣氛圍/tone 本身係咪溫和易入口

你整個超有創意、但係message好激嘅文宣
佢地嘅大腦都係會自動skip

推
出個 致對香港還死心的香港人

11/9 沙田新城市廣場 晚上9點《願榮光歸香港》

都唔係嘅 運動初期有創意嘅野吸引眼球好多
不過去到而家呢個地步反而樸素沉穩嘅風格會更加有impact
所以我覺得而家開始用返一啲舊idea去整新嘅好過

第四期內容：

831警暴
非典型戒嚴
逆向歧視-小朋友是否成為了警方濫權的另一手段
良師應有的態度
商業角度支持攬炒的原因
要香港人跪低？
社會性死亡-3萬浮萍飄蕩江河
什麼是中華民族
Winnie the Pooh
壽終正寢的廣東話

歡迎大家睇完俾意見！

或者試下用呢啲圖

我都有save低啊，好正

視乎情況
亦都希望有一啲係精簡啲（同時又類似保皇文宣一樣溫和）嘅文宣

推推推

多謝文宣組

pish!

多謝哂文宣

而家經常有商場唱歌活動，不如活動吹雞加多個時段，唱完歌組隊落附近連儂牆重建啦。一來人多安全，二來再增加參與度。

［軍絲策略］回應「整場運動正在走向衰亡」

入黎幫手討論下之後點做

true
中遊人群都要爭取

914塞機場+天水圍遊行
915英領集會+民陣遊行
新屋嶺強姦
太子站殺人
黑警扮示威者放火、插贓嫁禍

似乎OK

#298
而家經常有商場唱歌活動，不如活動吹雞加多個時段，唱完歌組隊落附近連儂牆重建啦。一來人多安全，二來再增加參與度。

this

做文宣呀

好 要推

913 各大公園/獅子山

914 天水圍/中學生/機場

915 民陣遊行/英領

文宣要人

集中谷915會唔會好啲

會

而家要人多

very dangerous thought

要推

我認我廢

但我可以出錢

快啲宣傳有大陸人扮警察喺香港太子站打死人

仲有，即使歸晒邊。文宣仲可以宣傳有咩活動。

Pish

少左長輩圖宣傳

真係少左好多

同埋914又去機場
效果似乎唔大（短期內已經去過好幾次）

集中響一次大型遊行曬冷
觀感似乎較好

小心唔好用fake news/未經證實嘅資訊
會削弱自己嘅公信力

太子站死人容或有之
但係咪大陸人打死呢
無真憑實據唔好亂吹

呢樣反而暫時充足

Remember lesson from 2014 ...

推，文宣唔可以停，對家操控哂d媒體，又有五毛網軍，一覺唔覺意我地就變哂姦淫擄掠嘅暴徒，到時殺哂我地都係正義之舉

有咩內容可以suggest下？

721 831

長老圖可唔可以重出江湖？

會變嫁
我D frd D色變得犀利過變色龍

係咪應該要變一變個形式？
之前唔知邊個連儂牆有個叫“tvb不會說的事”我覺得幾好

建議
考慮中立淺藍嘅心思

-- 搵人扮警察子女 / 父母親人，拍片落Youtube/facebook廣告，target淺藍群眾
內容大致係
嘗試分開「遵守警例嘅好警察 好爸爸」VS「濫用警力嘅黑警」
成立獨立調查委員會，以「還我嘅爸爸/兒子一個公道」為宣傳方向
（解散警隊太遙遠啦，民意基礎恐怕太低，難成事）

-- 打經濟牌
落Youtube/facebook廣告
簡單解釋點解依家經濟問題都係對家嘅錯，唔關我地事 / 點解大陸客少左係好事 etc.

有無例子

文宣真係差左，冇以前咁靚

今朝903晴朗播國歌

我覺得就算藍絲廢老有幾蠢應該都誤會上長輩圖嘅當
如果3a大白紙黑字咁寫係到我見到佢地都會睇，果個連儂牆就係咁
加上啲黑警打老人家嘅相應該就一流
同埋佢地都迷信，附近啲文宣好多都比廢老撕哂，唯獨係咒佢地一撕紙就輸仲未俾人撕爛

good idea

重點：
迷信成分
黑警打老人家嘅相
印刷要夠清楚

冇錯
文宣可以分為俾同路人同埋俾廢老
廢老既唔使太在意外觀，只要老花都睇得明就ok
可以打下經濟牌，總之會影響到佢地利益
同路人主要係時間表，通知大家未來嘅行動

推
我希望大家重新諗下和理非 係邊種和

認同！！！

呢個好，香港人都係比較實際，整個懶人包講抗爭成功的各種好處，我覺得work

tui

原來我覆錯po
Sorry我係諗住覆自動程式巴個po

612 721 85 811 831

認同加推
唔知點解成日身邊都有人話中立淺黃的民意唔重要，明明民意基礎都係成功的要素，無人支持的話點樣勇武？

至少令佢地幻想下都好

文宣呀！！！

Airdrop!!!!!

都話youtube先係藍絲重地
仲要佢地睇開咩就有關連睇落去
越黎越藍
所以我先話係大媽歌曲著手
啲廣場舞歌曲個mv係文宣
歌前同後加啲片三十秒扮youtube廣告
跟住有啲師奶好鐘意睇咩生活小知識
整個咩十個你不知道的清潔小秘訣
之後前中後加啲條片落都係扮廣告
再十條片內有二三條係講政治
個playlist會自動播相關影片
又話者標題黨
名同片不乎
呃佢地睇
再將藍色影片backup
拎佢個片頭做封面同個名一樣
內容不一
分薄啲藍色youtube 片嘅hit rate

「純粹意見」
1. 其實首先講吓送中條例點嚟，一直講到 612

2. 講吓 612 之後所發生嘅事

3. 好緊要，要講「光復香港，時代革命」呢個口號係梁天琦講，再由各位手足將呢句口號實現，就係呢3個月發生嘅事

4. 唔少得要拉埋民建聯，因為當初係作哋帶個唔知頭唔知路啲女人出嚟。再加埋所有狗官+保皇黨，都所以呢3個月先可以令我哋一直堅持要抗爭到底, 絕不退讓。

5. 一定要講黑警呢三個月以嚟做過嘅好事。仲有要講根本好多香港人一直懷疑係有武警、解放軍混入嚟、721、831、新屋嶺、仲有不計其數嘅催淚彈放題、布袋彈、樸膠子彈、警黑合作等

6. 林奠、李家超、鄭汝驊呢三條友都要講

7. 外國傳媒嘅報導同反應

8. 受傷、離世、補捕嘅義士面家嘅嘢

總之文宣要軟硬都要有，唔可以淨係講死幾件嘢，因為人一對對得耐一件事、人係會麻木的

長輩圖真係少左好多
明明技術要求唔高，唔知有咩做嘅手足都可以從呢點試試上手先

九月十五，港島見！

全方位滲透

勿忘新屋嶺 831 721

P牌推唔郁

呢個idea值得考慮

good idea

#396
都話youtube先係藍絲重地
仲要佢地睇開咩就有關連睇落去
越黎越藍
所以我先話係大媽歌曲著手
啲廣場舞歌曲個mv係文宣
歌前同後加啲片三十秒扮youtube廣告
跟住有啲師奶好鐘意睇咩生活小知識
整個咩十個你不知道的清潔小秘訣
之後前中後加啲條片落都係扮廣告
再十條片內有二三條係講政治
個playlist會自動播相關影片
又話者標題黨
名同片不乎
呃佢地睇
再將藍色影片backup
拎佢個片頭做封面同個名一樣
內容不一
分薄啲藍色youtube 片嘅hit rate

對準政權 遍地開花

參考下

呢期文宣組比較重點在打國際線喎，Twitter team同Reddit team都好撚努力呀。大佬，要刨好多國際新聞先夠薑直接去外國政要、外媒、知名人士嘅Twitter 度搭訕，大家其實都出盡力。

在文宣谷撈住幾張長輩圖俾你先，大家之後再繼續努力啦。

我都有去twitter幫手㗎
當然最好就兩不偏廢啦

Facebook真係好撚狗

真係要眾籌買網絡廣告

#401

「純粹意見」
1. 其實首先講吓送中條例點嚟，一直講到 612

2. 講吓 612 之後所發生嘅事

3. 好緊要，要講「光復香港，時代革命」呢個口號係梁天琦講，再由各位手足將呢句口號實現，就係呢3個月發生嘅事

4. 唔少得要拉埋民建聯，因為當初係作哋帶個唔知頭唔知路啲女人出嚟。再加埋所有狗官+保皇黨，都所以呢3個月先可以令我哋一直堅持要抗爭到底, 絕不退讓。

5. 一定要講黑警呢三個月以嚟做過嘅好事。仲有要講根本好多香港人一直懷疑係有武警、解放軍混入嚟、721、831、新屋嶺、仲有不計其數嘅催淚彈放題、布袋彈、樸膠子彈、警黑合作等

6. 林奠、李家超、鄭汝驊呢三條友都要講

7. 外國傳媒嘅報導同反應

8. 受傷、離世、補捕嘅義士面家嘅嘢

總之文宣要軟硬都要有，唔可以淨係講死幾件嘢，因為人一對對得耐一件事、人係會麻木的

真

長輩圖要重出江湖

文宣大軍出動

唔好講推 將所有核彈列明黎推post 不能被習慣任何一樣 屌你老母黑警死全家！

1. 射頭+射眼
2. 721無起訴 警黑合作
3. 狗扮示威者 記得所有違法野都係啲臥底做
4. 無理由無差別不合理濫捕 拘捕後繼續用武力
5. 室內開槍漠視人命
6. 過份使用武力 打人同虐待人
7. 冇委任證+遮面 唔可以習慣左冇委任證
8. 過期催淚彈 揚左後繼續射 特登刻走日子
9. 警黑勾結 警藍勾結
10. 過度濫權 個個開工前食興奮劑
11. 光明正大講大話 +誣蔑市民+陷害市民
12. 公然拆證物+陷害
13. 新屋嶺強姦及歐打
14. 無視任何法律及指引 警權過大
15. 近距離、無警告下開槍
16. 831事件 歐打市民 趕走記者 唔俾救護入 草菅人命 殺完人事但扔條屍出黎 再自己定義無可疑
17. 被影到不只幾次喺醫院/黑房歐打市民
18. 非禮女手足
19. 喺多個狗鐵濫捕 虐打市民 漠視人權

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人

有手足想加減借用隨便
五大訴求 缺一不可
清算警隊 血債血償

P

文宣加油呀

要繼續做好文宣

文宣唔可以輸

pish

覺得連登最近太多tittytainment post

做正經嘢呀

定係去哂TG?